﻿Nama	: Dilla Nur Fadhilla
NIM	: 1207050029
Kelas	: Teknik Informatika B

Soal Latihan No. 5 BAB 11
5. Buatlah fungsi nextday yang menerima nama hari sekarang (senin..ahad) dan mengembalikan nama hari besoknya. Contohnya, jika fungsi menerima masukan hari rabu, maka fungsi menghasilkan luaran hari kamis. 

Jawaban:
#include <iostream>
using  namespace std;

int main ()

{
int hari;
cout<<"PROGRAM NEXT DAY"<<endl;
cout<<"================"<<endl;
cout<<"\n---Menu---"<<endl;
cout<<"1. Senin"<<endl;
cout<<"2. Selasa"<<endl;
cout<<"3. Rabu"<<endl;
cout<<"4. Kamis"<<endl;
cout<<"5. Jumat"<<endl;
cout<<"6. Sabtu"<<endl;
cout<<"7. Minggu"<<endl;
cout<<"------------"<<endl;
cout<<"\nMasukan Kode Hari (1-7) : ";
cin>>hari;

switch (hari) {
case 1 : cout<<"\nSenin, Hari Selanjutnya Adalah Hari Selasa"<<endl;
break;
case 2 : cout<<"\nSelasa, Hari Selanjutnya Adalah Hari Rabu"<<endl;
break;
case 3 : cout<<"\nRabu, Hari Selanjutnya Adalah Hari Kamis"<<endl;
break;
case 4 : cout<<"\nKamis, Hari Selanjutnya Adalah Hari Jumat"<<endl;
break;
case 5 : cout<<"\nJumat, Hari Selanjutnya Adalah Hari Sabtu"<<endl;
break;
case 6 : cout<<"\nSabtu, Hari Selanjutnya Adalah Hari Minggu"<<endl;
break;
case 7 : cout<<"\nMinggu, Hari Selanjutnya Adalah Hari Senin"<<endl;
break;
default: cout<<"\nAnda Salah Memasukan Kode Hari";
}
return 0;
}

return 0;
}


